【12港人送中】8名手足將在深圳刑滿 將被移交港警

去年8月有12名香港青年擬搭船前往台灣，在途中遭中國海警攔截拘捕，被「送中」判刑，香港媒體報導指，其中8人即將於下周一（3/22）刑滿出獄，將被押解回香港，並移交給香港警方，相信會被當場扣留。

「12港人關注組」臉書專頁，近日提及12名港人的近況，偷渡失利的12港人，刑期較長的喬映瑜及鄧棨然分別被判刑兩年及三年，仍在中國服刑。遭判刑7個月的則包括「香港故事」成員李宇軒、以及張俊富、張銘裕、嚴文謙、李子賢、郭子麟、鄭子豪及黃偉然，共有8人，他們在深圳的刑期即將屆滿。預料被移交給香港警方後將會遭到當場扣押，他們所涉及部分案件排到2023年審理。

案件中還有兩名未成年人黃臨福及廖子文，去年12月30日在深圳受審時，所涉「偷越邊境罪」獲不起訴，兩少年當天就被移送回香港，目前在香港壁屋監獄關押中。黃臨福先前被香港當局指控蓄意企圖縱火和管有攻擊性武器兩項罪名，之後又被加控「不依期歸押罪」，預計3月29日在香港區域法院審理。廖子文原本被香港當局指控一項串謀意圖危害生命而縱火罪，以及一項管有物品意圖摧毀或損壞財產罪名作為交替控罪。也被追加一項「不依期歸押罪」，預計3月30日出庭。

根據香港《星島日報》報導指，李宇軒等8人預計22日出獄後，當天就會被押解到香港移送港警，且會當場扣押。

12名港青去年8月搭船準備潛逃台灣，遭中國公安攔截拘捕，帶回深圳秘密扣押逾4個月，去年12月30日於深圳鹽田法案審判，鄧棨然以「組織他人偷越邊境罪」遭判入獄三年，罰款2萬元人民幣（約8.6萬元台幣），喬映瑜判刑二年，罰款1.5萬人民幣（約6.5萬元台幣）；鄭子豪、嚴文謙、張銘裕、張俊富、黃偉然、李子賢、李宇軒、郭子麟涉「偷越邊境罪」判刑7個月，罰款1萬人民幣（約4.3萬元台幣）。

中國當局處理12港人受審案件一直在黑箱作業，12港人遭扣押期間，家屬難以聯絡，委派律師辯護也遭中國當局拒絕，其中兩名受港人家屬委託的中國律師盧思位與任全牛，更分別遭四川省及河南司法局，以莫須有罪名撤銷其律師執照。（國際中心／綜合報導）

push

燒山話呢12個係共匪用嚟捉黎智英嘅犧牲品，要將佢哋潛逃嘅幕後黑手屈落黎智英度，明正言順將黎智英由香港捉去支那坐監，同時亦立先例共匪可「光明正大」隨時捉人去支那坐監

推

基爾都消失左了

好彩有新聞講，唔係先監禁10年後先提告

坐緊

即係呢12個係鬼？

唔係，燒山嘅意思係共匪會屈黎智英係呢12個潛逃嘅主謀，呢12個係共匪用嚟拉黎智英嘅關鍵案件

正如陳同佳係推送中修例嘅關鍵人物，係共匪利用呢啲案件去借題發揮達成政治目的

返香港

唉，返得香港都好過冇既....但仲有4個呢？

返黎

內文有寫

係仲有2個未返到香港
未成年的兩位一早已經比中国移送左比狗

好彩有你講一講

會唔會出番黎都變慒仔

最少有兩個係畏罪潛逃 手足